\section{Potenza nei circuiti DC}

La potenza in assenza di componenti reattivi si calcola con:
\begin{equation*}
    P = V \cdot I
\end{equation*}


\subsection{Potenza dei componenti reattivi?}

\subsubsection{Condensatore}

\begin{equation*}
    P_C = V_C \cdot I_C = V_0 \cdot C \frac{dV_0}{dt} = 0
\end{equation*}

\subsubsection{Potenza con induttore}

\begin{equation*}
    P_L = V_L \cdot I_L = L \frac{dI_L}{dt} \cdot I_L = 0
\end{equation*}


Considerando che siamo in un circuito costante dove le misure non variano nel tempo
per definizione, le potenze di condensatori e induttori sono nulle perchè
dipendenti dalla variazione di tensione o corrente.


\subsection{Partitore di tensione}

Ho due resistenze in serie $R_1, R_2$, voglio sapere la tensione ai capi di $R_1$:
\begin{equation*}
    V_{R_1} = V \cdot \frac{R_1}{R_1 + R_2}
\end{equation*}

\subsection{Partitore di corrente}
Avendo due resistenze in serie:
\begin{equation*}
    I_{R_1} = I \cdot \frac{G_1}{G_1 + G_2}
\end{equation*}


\subsection{Teorema di Millman}
Avendo un circuito compreso tra due nodi, avendo solo generatori non dipendenti e solo resistenze,
posso fare \textbf{swag Millman}:
\begin{equation*}
    V = \frac{
        \sum{
            G_i V_i
        }
    }{
        \sum{
            \frac{1}{R_i}
        }
    }
\end{equation*}

Sostanzialmente al numeratore si trova la somma delle correnti di ogni ramo tra i due nodi di interesse.

Al denominatore si trova il reciproco della somma di tutte le resistenze di ogni singolo ramo.

(Il reciproco è $A \Rightarrow$ $A^{-1} \Rightarrow \frac{1}{A}$ )



